【8個抗爭有用APP】斷網絡救命用！

轉載至FaceBook

1. Bridgefy 📱📲

Bridgefy是一個離線消息應用程序，讓你與人溝通，當你不能夠訪問互聯網，通過簡單地在你的藍牙天線轉動。

4種方式bridgefy工作原理：

-person to person mode-
打開你的藍牙天線和朋友都為你330英尺（100米）內的私人聊天。

-mesh mode-
通過在中間發現的其他bridgefy用戶連接與人聊天室你超過330腳。例如：1人可以傾訴的人，如果3人，2是在中間，使得可能距離660英尺（200米）。這同樣適用於無限數量的人在鏈。別擔心！您的消息是安全的，並且不能由這些人在中間被讀取。

-broadcast mode-
進入廣播部分，並在同一時間將消息發送給每一個用戶bridgefy你身邊，即使你沒有他們你的聯繫人列表！

-online mode-
用你的互聯網連接與人在世界任何地方，也有連接聊天。如果您是應用開發者，你可以整合bridgefy sdk使您的用戶可以享受你的應用程序，即使他們沒有互聯網連接！

2. FireChat 📱📲

同樣是離線消息應用程序，在無網絡的情況下，還可用此App 來和其他Firechat 使用者通訊。非常適合在人多、網路繁忙的地方使用，能確保你知到外界和週邊的訊息。

留意Firechat 的所有對話皆是Public (公開)的。

(另外，在網路不穩的情況，也可以試用SMS 來通訊)

3. Telegram Messenger 📱📲

即時通訊App，特點是極高度加密對話 (盗聽內容幾近不可能)、自動毀滅對話內容的功能、簡潔快速、完全支援多個平台 (Desktop + Mobile) 、可開200人的羣組、Open Source (代表相對安全)。

4. Hackfoldr Mobile ⚠️

是集結各方重要資訊的App (蘋果日報、Now 新聞、獨媒、各組織團體的社交網路等等)，讓你快速看不同媒體來源的資訊，另外此App 有Cache 功能，能讓你在網路不穩時較易得到資訊。

Hackfoldr Mobile 的使用教學：

5. Twitter 🕊

能讓你快速收到可靠的資訊，資訊傳播的速度往往比Facebook 更快，多次革命都是有Twitter 幫助的 (伊朗、突尼西亞、埃及等等)。可以Follow 重要的戶口，和留意相關的Hashtag。在前線的抗爭者也可用圖片和文字 (最好是英文) 記錄第一手資料*附以消息時間和Hashtag (#OccupyCentral, #UmbrellaMovement, #hk926, #HKStudentStrike, #hkstudentboycott)來讓全世界看到香港的情況。

*因近日流言很多，建議只轉載第一手資料，切勿轉載未經核實的消息。

6. Zello PTT Walkie-Talkie 🎙

對講機App，在烏克蘭革命被廣爲使用。可以一對一通話，也可以開頻道 (Channel) 對最多一千人講話。非常適合行動小組的通訊。

7. 香港交通易Lite 🚧

香港實時交通路況，可以自定監察哪幾條道路，e.g. 可以在單一畫面監察多至6條抗爭的主要道路

使用教學：

8. 離線地圖 🗺

讓使用者下載離線地圖，以便沒有網絡連線時繼續查閱。

使用教學：

還有要注意：

A. 在家中或網絡暢通的地方先安裝這些 App。

B. 預先Backup 手機的資料。

C. 設定遠端清除手機資料，以防手機遺失資料外泄。

Android：

iOS：

參考資料:

-

又來自推十連

推一下

推兩下

推

推三下

推四下

推五下

推六下

推七下

推八下

推十下

唔記得推第九下

推完

善用3G network......

Wire>Telegram

唔洗電話註冊

721元朗恐襲第25日
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球.
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，近距離開槍射擊
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯
7. 荃灣攻擊平民
8. 銅鑼灣警察偽裝成示威者, 拘捕時把示威者的門牙撞斷, 在示威者表示投降時還暴力地壓著他的頭部, 增加傷勢

（突發推上熱門）洗頭艇 被捕示威者被送到新屋嶺拘留中心

香港811 back-up 影片 List

我幫推

有用post

推呀

Push

down之前請check左背景先！

但係 wire 好似無 channel

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

留名今晚返屋企裝下先

留名

冇人用bridgefy

721

幾好用

第一次知Hackfoldr Mobile
推

push

610之後已經準備好zello firechat bridgefy
不過冇人用

冇人推

有用

感謝樓主

係時候推下